
2011-02-03T13:53:0Z
kultur-sanat
Mariza son albümü Fado Tradicional'in tanıtım turnesi kapsamındaki ilk konserini İş Sanat'ta gerçekleştirdi. Mariza, yeni albümünden ve sevilen şarkılarından oluşan bir repertuarla hayranlarına İş Sanat'ta unutulmaz bir müzik ziyafeti yaşattı. Önceki albümlerinde fado şarkılarının yanı sıra gospel, soul ve caz ezgilerini de büyük bir tutkuyla yorumlayan sanatçı Mariza, köklerine/Lizbon'a dönüş olarak adlandırdığı yeni albümünde çocukluğunun, anılarının geleneksel fado şarkılarını seslendirdiğini ifade etti. İlk olarak 5 yaşında ailesine ait tavernada sahne aldığını belirten Mariza, yeni albümünün şarkılarını taverna atmosferi oluşturulan sahnede sevenleriyle paylaştı. Mariza bir yıl aradan sonra yeniden İstanbullu hayranlarıyla bir arada olmaktan son derece mutlu olduğunu belirtti. Güçlü sesi ve muhteşem yorumu yanında sıcak tavırları ile izleyenleri kendisine hayran bırakan Mariza, fadonun geleneksel örnekleri yanında kraliçemiz diye ifade ettiği Amelia Rodriges'in "Primavera" ve konserlerinin vazgeçilmez eseri "Meu Fado" gibi şarkıları da seslendirdi. Konserin son şarkısını müzisyenleriyle beraber tıpkı Portekiz tavernalarında olduğu gibi akustik olarak seslendiren Mariza seyircilerin tamamı tarafından ayakta alkışlandı. Israrlı alkışlar karşısında sevenlerine bir şarkı daha armağan eden Mariza, şarkısını izleyicilerin arasında söyledi. Mariza, hafızalardan silinmeyecek muhteşem konserinin son şarkısında izleyicilerin elini tek tek sıkarak sevenlerine veda etti. 7 5 11 0
